const data = [
	{
		question: "Под физической культурой понимается:",
		incorrectAnswers: [
			"педагогический процесс по физическому совершенствованию человека",
			"регулярные занятия физическими упражнениями, закаливание организма",

		],
		correctAnswer: "достижения общества, отражающие физическое и духовное развитие человека",
	},

	{
		question:
			"Гиподинамия — это:",
		incorrectAnswers: [

			"повышенная двигательная активность человека",
			"нехватка витаминов в организме",
		],
		correctAnswer: "пониженная двигательная активность человека",
	},
	{
		question: "Игры, проведенные в Москве, были посвящены Олимпиаде:",
		incorrectAnswers: ["20-ой", "21-ой",],
		correctAnswer: "22-ой",
	},
	{
		question: "В переводе с греческого «гимнастика» означает:",
		incorrectAnswers: ["гибкий", "преодолевающий",],
		correctAnswer: "упражняю",
	},
	{
		question: "Какая страна является родиной Олимпийских игр:",
		incorrectAnswers: [
			"Рим",
			"Китай",

		],
		correctAnswer: "Греция",
	},
	{
		question: "Где проводились древнегреческие Олимпийские игры:",
		incorrectAnswers: [
			"в Олимпии",
			"в Афинах",
		],
		correctAnswer: "в Спарте",
	},
	{
		question: "Почему античные Олимпийские игры называли праздниками мира:",
		incorrectAnswers: ["они имели мировую известность", "в них принимали участие атлеты со всего мира",],
		correctAnswer: "в период проведения игр прекращались войны",
	},
	{
		question: "Олимпийские игры (летние или зимние) проводятся через каждые:",
		incorrectAnswers: [
			"5 лет",
			"2 года",
		],
		correctAnswer: "4 года",
	},
	{
		question: "Формирование человеческого организма заканчивается к:",
		incorrectAnswers: [
			"14-15 годам",
			"17-18 годам",
		],
		correctAnswer: "22-25 годам",
	},
	{
		question: "Бег на дальние дистанции относится к:",
		incorrectAnswers: [
			"спортивным играм",
			"спринту",
		],
		correctAnswer: "легкой атлетике",
	},
	{
		question: "При беге на длинные дистанции по правилам соревнований применяется:",
		incorrectAnswers: [
			"низкий старт",
			"вид старта по желанию бегуна",
		],
		correctAnswer: "высокий старт",
	},
	{
		question: "При беге на длинные дистанции по правилам соревнований применяется:",
		incorrectAnswers: [
			"низкий старт",
			"вид старта по желанию бегуна",
		],
		correctAnswer: "высокий старт",
	},
	{
		question: "XXI зимние Олимпийские игры проходили в",
		incorrectAnswers: [
			"Осло",
			"Саппоро",
		],
		correctAnswer: "Ванкувере",
	},
	{
		question: "Правилами волейбола каждой команде во время игры предоставлено максимум...... удара (передачи) для возвращения мяча на сторону соперника (не считая касания на блоке):",
		incorrectAnswers: [
			"2",
			"4",
		],
		correctAnswer: "3",
	},
	{
		question: "Один из способов прыжка в длину в легкой атлетике обозначается как прыжок:",
		incorrectAnswers: [
			"«перешагиванием»",
			"«перекатом»",
		],
		correctAnswer: "«с разбега»",
	},
];

export default data;
